"Add" = "添加";
"API URL is empty or invalid." = "API 地址为空或无效。";
"Apply Preset Now" = "立即应用预设";
"Applying preset..." = "正在应用预设...";
"Preset applied successfully." = "已成功应用预设。";
"Buffering" = "正在缓冲";
"Cancel" = "取消";
"Cancel editing and restore the conversation" = "取消编辑并恢复对话";
"Chat Server Settings" = "聊天服务器设置";
"Chats" = "聊天";
"Close" = "关闭";
"Collapse" = "收起";
"Connection timed out" = "连接超时";
"Copy" = "复制";
"Current Preset" = "当前预设";
"cut0: No Split" = "cut0：不拆分";
"cut1: every 4 sentences" = "cut1：每 4 句拆分";
"cut2: every 50 chars" = "cut2：每 50 个字符拆分";
"cut3: by Chinese period" = "cut3：按中文句号拆分";
"cut4: by English period" = "cut4：按英文句号拆分";
"cut5: by punctuation" = "cut5：按标点拆分";
"Delete" = "删除";
"Delete chat?" = "删除此聊天？";
"Delete this preset?" = "删除此预设？";
"Done" = "完成";
"Edit Message" = "编辑消息";
"Editing" = "正在编辑";
"Enable Streaming" = "启用流式朗读";
"English" = "英语";
"Error" = "错误";
"Failed to start audio playback: %@" = "无法开始音频播放：%@";
"Full Screen Editor" = "全屏编辑器";
"Invalid API URL" = "API 地址无效";
"Invalid server address for GPT weights" = "GPT 权重服务器地址无效";
"Invalid server address for SoVITS weights" = "SoVITS 权重服务器地址无效";
"Japanese" = "日语";
"Loading model list..." = "正在加载模型列表...";
"Loading..." = "正在加载...";
"Message field placeholder" = "消息输入框占位提示";
"Model Preset" = "模型预设";
"New Chat" = "新建聊天";
"New Title" = "新标题";
"No chat selected" = "未选择聊天";
"No chat. Creating one..." = "没有聊天，将自动创建...";
"No data received" = "未收到数据";
"OK" = "好";
"Other activity is still running" = "当前仍有其他活动正在运行";
"Open full screen editor" = "打开全屏编辑器";
"Continue" = "继续";
"Read Aloud" = "朗读";
"Reasoning preview" = "思考内容预览";
"Refresh Model List" = "刷新模型列表";
"Regenerate" = "重新生成";
"Rename" = "重命名";
"Rename Chat" = "重命名聊天";
"Request failed: %@" = "请求失败：%@";
"Retry" = "重试";
"Select Model" = "选择模型";
"Select Text" = "选择文本";
"Send Message" = "发送消息";
"Server Address" = "服务器地址";
"Set GPT weights failed (HTTP %d)" = "设置 GPT 权重失败（HTTP %d）";
"Set GPT weights failed: %@" = "设置 GPT 权重失败：%@";
"Set SoVITS weights failed (HTTP %d)" = "设置 SoVITS 权重失败（HTTP %d）";
"Set SoVITS weights failed: %@" = "设置 SoVITS 权重失败：%@";
"Show Full Message" = "显示完整信息";
"Simplified Chinese" = "简体中文";
"Speech Error" = "语音错误";
"Speech input is not supported on this platform." = "此平台不支持语音输入。";
"Speech recognition is unavailable. Check network connectivity and system settings." = "语音识别不可用，请检查网络和系统设置。";
"Speech recognition or microphone permission not granted" = "未获得语音识别或麦克风权限";
"Split Method" = "拆分方式";
"Start Realtime Voice Conversation" = "开启实时语音对话";
"Stop Generation" = "停止生成";
"Text Language" = "文本语言";
"Thinking" = "思考中";
"Thinking Complete" = "思考完毕";
"This action cannot be undone." = "该操作无法撤销。";
"Traditional Chinese" = "繁体中文";
"TTS server error: %d" = "TTS 服务器错误：%d";
"Type your message..." = "在此输入消息...";
"Unable to construct TTS URL" = "无法构建 TTS 地址";
"Unable to parse model list" = "无法解析模型列表";
"Unable to serialize JSON" = "无法序列化 JSON";
"Unknown error" = "未知错误";
"Voice Output" = "语音输出";
"Voice Server" = "语音服务器";
"Chat Server" = "聊天服务器";
"An error occurred" = "发生错误";
"Audio engine failed to start: %@" = "无法开始音频播放：%@";
"English" = "英语";
"Simplified Chinese" = "简体中文";
"Traditional Chinese" = "繁体中文";
"Japanese" = "日语";
"Chat API URL" = "聊天 API 地址";
"Chat API Key" = "聊天 API 密钥";
"Chat Preset" = "聊天预设";
"Voice Server Preset" = "语音服务器预设";
"Enter chat API URL" = "输入聊天 API 地址";
"Enter API key" = "输入 API 密钥";
"GPT weights path" = "GPT 权重路径";
"Reference text (optional)" = "参考文本（可选）";
"Save" = "保存";
"Settings" = "设置";
"SoVITS weights path" = "SoVITS 权重路径";
"Preset Name" = "预设名称";
"Preset name" = "预设名称";
"ref_audio_path" = "ref_audio_path";
"prompt_text" = "prompt_text";
"prompt_lang" = "prompt_lang";
"auto/zh/en ..." = "auto/zh/en ...";
"Sample text." = "示例文本。";
"Default" = "默认";
"New Preset" = "新预设";
"text_lang (e.g. auto/zh/en)" = "text_lang（例如 auto/zh/en）";
"Waiting for connection" = "等待连接";
"Unable to set up audio session: %@" = "无法设置音频会话：%@";
"Search Chats" = "搜索聊天";
"No chats yet" = "暂无历史聊天";
"No chats match \"%@\"" = "没有与“%@”匹配的聊天";
"No Results" = "没有结果";
"Try a different chat name." = "尝试不同的聊天名称。";
"Select or start a chat" = "选择或开始一个聊天";
"No Chat Selected" = "未选择聊天";
"Start a new conversation to begin talking." = "开始一个新的对话即可开始交流。";
"Toggle chat list" = "切换聊天列表";

"Text Generation Issue" = "文本生成问题";
"Voice Playback Issue" = "语音播放问题";
"Realtime Voice Issue" = "实时语音问题";
"Text server unreachable" = "无法连接文本服务器";
"There are other tasks still running. Continuing will interrupt them and start voice mode." = "当前仍有其他任务正在运行。继续将中断它们并开启语音模式。";
"TTS server unreachable" = "无法连接 TTS 服务器";
"TTS server unavailable" = "TTS 服务器不可用";
"Unable to construct TTS URL from %@" = "无法从 %@ 构造 TTS URL";
"Unable to connect to the TTS server at %@" = "无法连接位于 %@ 的 TTS 服务器";
"No internet connection for TTS requests." = "TTS 请求没有可用的网络连接。";
"Connection to the TTS server was lost during playback." = "播放过程中与 TTS 服务器的连接中断。";
"The TTS server did not respond in time." = "TTS 服务器未及时响应。";
"Unable to reach the text server. Please check your connection or server settings." = "无法连接文本服务器。请检查网络或服务器设置。";
"Realtime voice unavailable" = "实时语音不可用";
"Could not connect to %@" = "无法连接到 %@";
"You appear to be offline. Please check your internet connection." = "看起来已离线，请检查网络连接。";
"The network connection was lost." = "网络连接已断开。";
"The request timed out. The server may be offline or busy." = "请求超时，服务器可能离线或繁忙。";
"TTS server error: %d (%@)" = "TTS 服务器错误：%d（%@）";
"TTS response was not audio data." = "TTS 响应不是音频数据。";
"TTS response was not audio: %@" = "TTS 响应不是音频：%@";
"Received audio data could not be played." = "收到的音频数据无法播放。";
"Developer" = "开发者";
"Developer Mode" = "开发者模式";
"Details" = "详细信息";
"Message Details" = "消息详情";
"Not Available" = "暂无";
"Yes" = "是";
"No" = "否";
"User" = "用户";
"Assistant" = "助手";
"Identity" = "标识";
"Branching" = "分支";
"Session" = "会话";
"Telemetry" = "统计信息";
"Timing" = "时间信息";
"Message ID" = "消息 ID";
"Created At" = "创建时间";
"Sender" = "发送方";
"Active" = "是否活跃";
"Active Child Message ID" = "当前子消息 ID";
"Parent Message ID" = "父消息 ID";
"Child Messages" = "子消息数量";
"Child Message IDs" = "子消息 ID 列表";
"Chat Session ID" = "会话 ID";
"Chat Session Title" = "会话标题";
"Active Root Message ID" = "当前根消息 ID";
"Model Identifier" = "模型标识";
"API Base URL" = "API 基础地址";
"Request ID" = "请求 ID";
"Finish Reason" = "结束原因";
"Error Description" = "错误描述";
"Delta Count" = "增量片段数";
"Character Count" = "字符数";
"Prompt Message Count" = "提示消息数";
"Prompt Character Count" = "提示字符数";
"Stream Started At" = "流式开始时间";
"First Token At" = "首个 Token 时间";
"Stream Completed At" = "流式完成时间";
"Time To First Token" = "首 Token 延迟";
"Stream Duration" = "流式耗时";
"Generation Duration" = "生成耗时";
"System Prompt" = "系统提示词";
"Normal Mode Preset" = "普通模式预设";
"Voice Mode Preset" = "语音模式预设";
"Edit Prompt Preset" = "编辑提示词预设";
"New Prompt Preset" = "新提示词预设";
"Delete this prompt preset?" = "删除此提示词预设？";
"Prompt preset name" = "提示词预设名称";
"Normal Prompt" = "普通模式提示词";
"Voice Prompt" = "语音模式提示词";
"Used for normal chat mode" = "用于普通聊天模式";
"Used for voice chat mode" = "用于语音聊天模式";
"Add prompt preset" = "添加提示词预设";
"Delete selected prompt preset" = "删除选中的提示词预设";
"Servers" = "服务器";
"Prompts" = "提示词";
"Preset" = "预设";
"Server URL" = "服务器地址";
"Server URL is empty or invalid." = "服务器地址为空或无效。";
"Invalid Server URL" = "服务器地址无效";
"API Key" = "API 密钥";
"Model" = "模型";
"Chat server responded with status %d." = "聊天服务器返回状态码 %d。";
"Chat Prompt" = "聊天提示词";
"Prompt" = "提示词";
"Used for chat mode" = "用于聊天模式";
"Used for voice mode" = "用于语音模式";
"Add preset" = "添加预设";
"Delete selected preset" = "删除选中的预设";
"Chat" = "聊天配置";
"Chat Model" = "聊天模型";
"Voice Settings" = "语音配置";
"Voice Model" = "语音模型";
"Tap to reconnect" = "点击重连";
"Microphone is unavailable." = "麦克风不可用。";
"Server address is not configured." = "服务器地址未配置。";
"Unable to connect to the chat and voice servers." = "无法连接到聊天服务和语音服务。";
"Unable to connect to the chat server." = "无法连接到聊天服务。";
"Unable to connect to the voice server." = "无法连接到语音服务。";
"Unable to connect. Please check your server settings." = "无法连接，请检查服务器设置。";
"Speech recognition stopped unexpectedly." = "语音识别意外停止。";
